新患者 曾打瘋狗針 瞞來自武漢 發燒再到律敦治始申報 妻女隔離

新患者 曾打瘋狗針 瞞來自武漢
發燒再到律敦治始申報 妻女隔離

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢新型冠狀病毒肺炎疫情不斷擴散，本港昨日新增一宗確診及兩宗初步確診個案，如果最終確診，將令本港確診個案累計增至八宗。三宗個案患者同樣曾赴武漢，據悉，47歲確診個案患者首次於律敦治醫院要求打瘋狗針時，未有通報從武漢返港；至第二次發燒求診時始申報，局方正調查有無醫護人員受感染，其妻女需要隔離。

記者：何家朗 陳沛冰 張雅婷

本港第六宗確診個案確診者曾到律敦治醫院求醫；圖為醫院外新增的發燒等候區。胡恩宏攝
(社內相)

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨午於記者會公佈，本港一名47歲男子確診新型冠狀病毒。該男子於武漢市武昌白沙洲市場從事文職會計，曾於21日發燒到當地醫院求診，當晚退燒；23日乘高鐵G1035到深圳，轉高鐵G407到西九，其間一直有戴口罩。據傳媒早前報道，白沙洲市場有野味出售，市場與華南海鮮城距離約14公里，車程少於半小時。

另增兩初步確診個案

相關新聞：新型肺炎疫情最新發展

事主12月底曾遭狗咬，已打三針瘋狗症針，23日回港後，到醫院要求再打瘋狗症針，但醫生認為他毋須再注射，當時他無發燒。至翌日他再次發燒，25日到急症室求診後入院。

不過，有知情人士透露，該名確診病人初時曾以「打瘋狗症針」為由求診，並無表明自己來自武漢，更訛稱自己任職會計師。後來該病人第二次求診時發燒，才承認由武漢來港，更被揭發所謂會計師其實是濕街市的收銀員。有相信是律敦治醫院醫生之間的WhatsApp對話截圖流出，稱該病人第一次求診時，在醫護詢問下仍瞞報，包括隱瞞來自武漢、於濕街市工作，曾因發燒在內地醫院求診等。對話中，該名醫生指明該病人欺騙醫護，更認為入境健康申報表的做法無效，即使病人虛報亦無任何懲處。

武漢肺炎疫情擴散，港人出外都戴上口罩自保。
(社內相)

對於病人被指首次求醫時隱瞞從武漢來港，張竹君指「事主當時有冇透露我唔太清楚」，又指事主得知檢測結果時，稱自己在武漢檢驗無不適，數日前亦已退燒，因擔心家人，所以發燒時再求診。張認為事主應沒隱瞞。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，病人若隱瞞病情，會嚴重威脅前線醫護人員，增加整體防疫難度。他認為政府應為涉及瞞騙醫護人員的行為設立罰則。
記者會後，本港晚上再新增兩宗初步確診個案，據了解，其中一宗初步確診個案是本港第三宗個案62歲女病人的丈夫，初步測試呈陽性反應，他正於屯門醫院留醫。他與妻子居於武漢市，本月19日乘搭高鐵由武漢到深圳北，再轉乘高鐵來港。兩人來港探望女兒及女婿，入住屯門倚嶺南庭，女兒及女婿已被送往麥理浩夫人度假村隔離。

(社內相)

(社內相)

另一初步確診個案據悉是一名68歲居於粉嶺的女子，她曾於本月8或9日至18日到武漢，1月22日到深圳醫院求醫時，測試對甲型H1及H3呈陽性、肺片清晰，院方安排她出院。至25日回港入境時發燒至39.5度，被送到北區醫院，入院時燒至40度，但沒咳嗽或流鼻水，被安排入院隔離。

呢D真係要啪針

竟然有香港人係武漢街市做收銀

咁都重唔算隱瞞？

幾塊壁報板就叫臨時隔離

正想講 以為第三世界